你問我答 台灣打工換宿

曾經打工換宿兩個月。有乜盡問盡答。
無乜壓力又可以慢慢旅行，值得一試

咩工

摺床執房洗廁所囉咁都要問

我見好多都好撚呃
壓榨d 員工 工時又長

btw 講多d ，想去

點搵，係台咩做？

驚唔驚俾人拉

出門前check list

咩條件？

LM

住一晚hostel床位 好多100港紙唔洗

做義工冇咁嬲

換宿有分專業同普通，除左民宿外有唔少鋪頭都會請打工換宿節省人力開支。

假如你做民宿：就候房務清潔，接送客人，講解境點為主。
如果你有專業技能，管FB/IG, 影相，拍片，晝畫都可以，視乎你老闆要乜。

呢個真，話明換宿，工時長根本無時間去玩。
有d老闆好賤講一套做一套，唔對路最好即閃，潛水店果d粗重野真係唔建議去做。

其實都唔會嘅，因為你唔可以收錢。無酬勞唔算黑工。

咁本身無錢係咪即係去食谷種

好多方法，係FB 搵打工換宿，朋友介紹，或者上換宿platform搵都有。我就比左錢去換宿platform，10USD永久member，資料齊全。 唔賣廣告，你google都會搵到。
我做過開車接送，房務，影相拍片都試過。
其實有d似GTA咁，老細發現你識嘅野會分唔同的工作比你。

如果係台灣，識國語係基本條件啦，最好識開電單車，因為係台灣。我覺得有手有腳都請，如果有換宿經驗應該就請硬。不過佢地通常要求全中文的CV同cover letter。

換宿果時洗好少錢，因為為食同住，有d連機車都包埋。
我果時玩都唔洗錢，因為民宿同旅行社有partnership，淨係出機票咁滯

用錢去睇的話，香港人去換宿係有d傻。
台北$100HKD一晚 hostel，一星期$700HKD
離島的話住一晚hostel要$225HKD，一星期$1575HKD
就算去離島玩的話，一個月的住宿係香港做part time份糧都夠比啦。
單以玩去計，唔洗諗打工換宿，台灣玩嘅開支重平過香港平日的開支。

對我嚟講打工換宿都係攞個體驗，想感受係台灣人的生活同工作，可以一試嘅

而另一熱門地點—台灣，執法則趨嚴厲。官方曾推動打工換宿遊台灣，但早前一名港女獲台東牧場聘請「最爽打工」，做了兩天卻被檢舉非法打工，最終被判罰款。現時所有手持旅遊簽證的旅客均不可在台灣打工換宿，不取薪金、只獲免費住宿均屬違法。而持觀光簽證的旅客打工換宿，或會違反台灣《就業服務法》中，外籍人士未申領工作證工作的規範。

而家都好似係灰色地帶：

假如你有朋友係台灣，佢請你住，你幫佢打掃下屋企又算唔算犯法。

咁你要咁講我都冇嘢講嘅
我都係諗住提下人有風險姐

提下係應該嘅無Working Visa打工又真係犯法嘅。無酬勞算唔算打工就係灰色地帶，帶返個頭盔先
如果好黑人憎，被人投訴就有機會比人拉

係 但真係想去體驗下台灣生活
想識下台妹
但要一做就做成個月真係好唔值 真係寧願做義工

BTW 識揸車可以做咩

識揸車的話有d民宿可能會要你接送客。
做乜視乎你係邊度換宿。

想去台東 主要沖下浪 想學順便潛水
有冇咩HEA D 既PLAN 討論下